從林鄭可以反映到共產主義既恐怖，亦反映好多人唔了解共產主義。

唔明啲人點解會成日吹奏共產，特別係連登都有唔少人係嚮往共產主義既美好

傳話美國會制裁林鄭，林鄭就話美國無資產，而連登仔就話：你個仔係外國

咁正正就反映絕大多數香港人唔了解何謂共產思想

係共產主義嘅世界，係唔講親情
所有人都只係生產工具，都係一件零件

為咗所謂最終目的【大同】所有嘢都可以拋棄
包括親情
因為係共產世界係無親疏之別，只有集體
所以連結婚呢個概念都無
全部嘢都係配給制
即係你個愛人都可以日日俾唔同人屌
甚至乎幫人生仔但要集體養

可以肯定嘅係林鄭應該係共產主義既忠實擁護者

諗起1984

根本就係

共產主義同共產黨係兩回事
更加唔好講支共係Marxist-Leninist 溝Nazism 既劣化版

agger 講零件舊時資本主義咪又係當你零件
根本係極權問題 無論係極左定極右都係仆街架啦

毒娥係地下黨員

支那狗，見一個神獸一個

共產黨都已經同共產主義冇咩關係

個危險係在於獨裁主義，同共產黨想稱霸既恐怖主義

樓主咪係講緊共產主義囉

呢隻毒娥想好似習帝咁永續自己個皇位

為咗所謂最終目的【大同】所有嘢都可以拋棄
包括親情
因為係共產世界係無親疏之別，只有集體
所以連結婚呢個概念都無
全部嘢都係配給制
即係你個愛人都可以日日俾唔同人屌
甚至乎幫人生仔但要集體養

共妻制

奇就奇在當時康有為都有近似共產主義思想,當時民國應該未傳入共產主義

講到係資本主義入面，人並唔係零件
一個唸法有問題係可以修正改變，但共產最終想達到既係一個公平既社會，所以始終都會多人嚮往

中共雖然已走資,但佢本質上仍然係馬列政黨,黨性大過人性

大陸啲普通共產黨員其實唔係好信奉共產主義
相反林鄭、毛澤東，習近平呢啲左派堅信

所有人都只係生產工具，都係一件零件//

馬克思明明唔係咁諗

極右會共享老婆？

樓主講嘅係共產黨，唔係共產主義

ccp is anazi party, not 共產主義

有幾出奇
你有權力 可以濫權做乜都得架啦
巴打你睇下本衝突講講咩再屌鳩共產主義啦

為咗所謂最終目的【大同】所有嘢都可以拋棄
包括親情
因為係共產世界係無親疏之別，只有集體
所以連結婚呢個概念都無
全部嘢都係配給制
即係你個愛人都可以日日俾唔同人屌
甚至乎幫人生仔但要集體養

所以思想左傾人士鼓吹性開放(包括部份連登仔),佢地話你情我願就冇問題

《禮記》禮運大同個篇已經係共產主義啦，唔使外國傳入來。呢 D 理想社會夢不嬲都有。

共產主義會講到明無老婆概念
傳統社會係慢慢建構出嚟

聖經都有告戒，搶人老婆有報應。
但共產主義係提倡換妻
睇下依家大陸啲官玩換妻遊戲玩到幾喪啦

中國傳統係講大政府嘅，只不過因為科技問題，管唔到咁多野，所以惟有下放某些權力俾宗族，

但士大夫一直都覺得官府是萬能嘅，呢啲論點當然影響康有為，而共產黨亦好講求由官府負責分配財富，

所以一拍即合。

共產主義同共產黨
同一樣野黎
唔洗切割啦
左膠根本有樣睇，愛國不愛黨？思維一鳩樣

係極權主義

馬克思提倡共產主義背後個原因係咩你係咪真係了解先
另外大陸一早唔係行緊共產主義啦
佢係割平民資產收歸權貴
都係果句啦 你有權時社會又冇制行
你做咩都得架啦
用大陸官換妻個例子去判斷共產主義係支持呢樣野
個邏輯會唔會太差

屌 分唔清唔知你真心定假膠

你又要人理解共產黨/共產主義,你自己又撈埋一齊嚟講，咁理解條毛咩

我上邊都講咗，馬克思先係最反對將人當工廠零件咁用

大陸係共產主義國家

共產主義同共產黨係同一樣野

你唔分開嚟睇咪俾共產黨人混淆視聽囉
拎共產主義入邊嘅好嘢嚟legitimise佢哋嘅行為，之不過佢哋明明就唔係行緊共產主義

共產主義同共產黨係同一舊野
唔洗洗白啦

事實上資本主義制度下你都係資本家嘅工具,推動呢個社會嘅齒輪.主要係睇嗰個係咪自由國家啫,唔關共產事,雖然我反共.

簡單啲講就係 AOE 村民

全世界既共產主義思想嘅共產黨，都係完全係一樣思想，講就冠冕堂皇，結果都係一樣下場。

似美麗新世界多啲,你係你老母生出嚟等同粗口一樣咁難聽.

用中國共產黨攻擊共產主義
係同用民主建港聯盟攻擊民主一樣

分唔到共產同國家資本？

共產黨人最鐘意講：我哋個政權同其他共產國家唔同
結果有眼你睇，事實證明一切。

大佬，共產黨自稱中國特色社會主義，實際係極權資本主義，你唔識咪撚鳩噏啦

全世界唯一共產主義國家得返古巴，連北韓都已經脫離共產主義陣營

同一樣野
都係共產主義

大陸一定係共產主義國家

支共係用共產主義包裝既極權黑社會
同共產主義一d關係都無

Btw，捉到一隻共產黨員

共產就唔會有黨啦，無政府點黨呀？

一撚定唔係，佢主過乜撚嘢產呀？

獨裁＋極右＋資本主義，咁都讚佢係共產？

咪撚幫共產黨洗白啦

屌你啦死五毛，幫共產黨洗白
佢就係想同個名呃人共產，實際就得資本主義獨裁

食屎啦五毛支那狗

納粹都有玩Eugenics，印象中好似有捉啲高質DNA 男女去一齊配種

五四運動之後以經傳咗入中國喇,1920年共產國際已經搵李大釗講要喺中國組織共產黨.

蘇聯
東歐
中國
東南亞
南美
中美洲
非洲
北韓
有邊一個自稱真正既共產主義國家，下場係好？
事實證明，咁多個樣本，結果都係泯滅人性
共產主義就係人類毒瘤

自稱

共產主義就係人類毒瘤

唯物辯證主義

事實證明一切

信共產主義? 佢共左自己啲豪宅未

根本樓主乜撚柒都唔識，就想幫共產黨洗白
叫共產就係共產主義呀？民建聯夠叫民主建設聯盟啦，係咪民主路線呀？

毛習係信列寧個套姐

佢哋係中修主義國家,如果毛澤東仲在生見到中共變成咁一早上咗井崗山打游擊喇.

依個我唔反對，就算唔係都一定係獨裁幫兇
共產黨係例子，借共產之名行獨裁

見到個標題就知係你條柒頭開po

共產主義係on9
但中共定港共都唔係行緊共產主義
你9up少陣先

好多共產主義崇拜者（左膠）出曬嚟

共產思想同極權係兩樣野, 極右都可以極權
但歷史反映共產政櫂一定冚家產黎

你條洗白狗夠出黎鳩噏唱好共產黨啦

左膠全面進場

似乎最唔了解共產主義,中國共產黨正正係樓主本人.

Yes，不過就得你一條五毛幫共產黨洗白

1984相較下都重有d人性，明白big brother都只係用盡一切方法鞏固權力
美麗新世界超恐怖，為了所謂嘅效率冇所不用其極，人都只係用生產線生產出黎嘅物品

話共產黨行共產主義既一律係傻鳩 見到樓主以為自己好撚醒就想笑

香港需要麥卡錫主義

共產黨根本就係咁

屌撚左咁多次，唔係弱智都應該明
佢係專撚登出黎幫共產黨洗白，死都唔肯認共產黨係極權右傾

樓豬太蠢以為叫 共產 或者 自稱就係行共產主義，但其實中國共產黨係極權主義 + 極端資本主義

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

共產黨係泯滅人性

北韓都自稱民主國家 中國都話自己有法治，樓豬應該信到十足

其實係史太林嗰套,列寧喺蘇聯成立第二年就死咗7根本學唔到啲咩.

共產主義同共產黨係同一舊野

agger, 真係行共產主義就唔會有人手揸幾萬億

from wiki

共產主義 = AI + ROBOT 做野 , 冇政府冇極權世界
每個人做想做的事 , 類似龍門搞個skill 互換都係共產主義理想體現特質

但而家所謂共產黨係拎住呢個"共產主義的自由世界" 理想做餌去建立自己黨派, 政府,再集中權力於自己一身

蘇聯列寧, 斯大林 將"共產主義"改變為1984世界

最近睇完1984
都想睇埋美麗新世界，想問下邊個出版社嗰本譯得好啲？

共產主義係唔講親情，親戚朋友都可以批鬥

年輕毛澤東先會

老年毛澤東都係差唔多

笑死

專登啦
共產主義偏中性
極權右傾就一定係貶義

死咬話係行共產主義，唔認極權根本就係小鬧大幫忙，依啲五毛技倆見得多

去到晚年搞個人崇拜

我唔信佢連兩個仔都唔保

得啦得啦
共產主義者最鍾意話依個唔係一個真正嘅共產主義
然後再整一個 之後不斷loop 永續共產主義實驗

其實大陸係經濟上行緊資本主義，係有重點資源仍然國有化咁解

政治上依然係極權（真共產的政治經濟都係極權國家中心控制

共產主義同烏托邦一樣
都係永遠唔會成功嘅FF

時辰未到姐

我認同共產主義既終極目標，但始終只係一個烏托邦，人永遠都會因為權益而腐化，就算認同都唔認為要實行

咁朝鮮民主主義人民共和國一定好民主喇,金仔都係由人民選出嚟！

黨大於一切

心水清

吓大部分話中共唔係真共產主義嘅人都認同共產主義係理論上唔可行 因為人性唔可能完全冇自私

同意，但話共產黨係共產主義咪即係讚佢地係理想主義者？
事實上佢地係零意慾行共產，一班人渣行緊帝制＋元老元咋

真 但樓豬係五毛傻閪唔會明

Yes, 又民主又人民又共和，世界最自由國度

好多共產左仔出曬嚟

收嗲啦洗白狗

話共產主義係烏托邦都係左仔 樓豬又贏

其實而家連燈仔 唔啱聽就係5毛分化其實都係出自唯物辯證主義深受馬列斯毛習思想影響

唯物辯證主義只有黑同白 , O 同 X , 冇中間
你唔XX 就係XX
你唔支持基本法就係港獨
個思路就係咁樣

但西方自由思想唔係咁 係由共產黨到資本主義,LGBT 咩都有包容好多

唔敢認共產黨係獨裁呀？唔夠認共產黨行極端資本主義剝削國民呀？

五毛露撚晒底啦

然後樓豬反共產主義 但就用共產主義最推崇既唯物辯證法

共產黨根本不信奉共產主義
佢只係想共你既產，讓領導先走

共產主義係呃鳩人

你覺得中共係行緊共產主義嗰下已經柒左

搞清楚先 共產主義係講資料共產 唔係人嘅價值共產 所以人係有選擇伴侶嘅權 包括取向同一對幾咁 愈係共產就係愈重視個人價值 雖然係各位社會嘅工具 但係收穫係相等 不存在剝削

另外共產主義係強調無政府管理 所以世界有嘅行緊嘅馬列主義係叫社會主義

中國溝埋資本主義叫做有中國特色的社會主義

樓豬：北韓係民主國家

共產黨係乜都好，係共產主義就一撚定無討論空間

話個邪惡軸心國有意慾行共產係咪忽撚大左？

共產黨=/=共產主義
可能你覺得共產主義無可能成功，會走向中國共產黨式嘅共產主義，但依個係另一個topic
所以樓主應該用返共產黨而唔係共產主義

共產黨=共產主義？
不如你讀吓書先衝出嚟啦

中國既共產又等於共產
但竟然咁多見多識廣既連登仔同意

真 掛羊頭賣狗肉
得弱智樓主信
Btw中共仲自稱自己係真民主自由
樓豬需唔需要屌埋民主自由？

共產主義係人類浩劫

對抗共產主義，你我有責

有支那唔對抗走去搞古巴

共產主義讀壞腦

正解

Exactly 小罵大幫忙 睇佢八成時間屌共產主義兩成時間不知所謂
完全就係五毛所為

因為佢哋都唔係行緊真正嘅共產主義

中共拎馬克思主義做檔箭牌
完全想扭曲馬克思主義

馬克思諗個美好烏托邦出嚟比樓主咁屈法

理論係一回事，實踐又係另一回事
只有高壓手段先可以維持一個共產國家運作落去
所以共產主義必然導致一個專制政府

赤柬殺咗全國1/4人口

按樓主邏輯同理解能力民主建港協進聯盟係支持民主建港
民建聯係港獨派

配給
點解你講到有套動漫咁

真共產係理想主義
所有打共產綱領嘅人只係想真獨裁

大躍進

如果馬克思翻生見到呢家既共產國家，一定即刻死

真正共產唔係咁 而家擺到明法西斯

文革

Marx睇小咗人嘅自私同對權力慾望
動物農莊

中共撚係共產主義咩
納粹嚟

全部共產政權都淪為極權

所以一直應該要正視中國共產黨已經步入歷史最危險嘅政治主張
一個既容納計劃經濟同裙帶資本主義
既鼓吹民族主義 集體主義
我會稱之為新納粹

共產主義就係
你的東西是我的
我的東西還是我的

樓主係自以為自己講緊共產主義

樓豬分清共產主義同共產黨未？
共產主義，或者所謂最開始嘅ideology-馬克斯主義（Marxism)係講緊人係資本主義低下受到剝削同只係一個零件，出賣勞力）。
而佢相信人係會為愛而無條件付出（例如你愛你家庭所以你唔會計較付出，就係樓主所講嘅親情），但資本主義令人唔願意為其他人（非家庭成員）付出，而且。所以馬克斯認為社會應該重組成家庭base（無階級之分）
共產黨只係中間嘅過渡，幫社會由資本變共產，但中間佢可以收集大量權力同資產，所以好容易腐敗，而現實就係當共黨有咗大量權力之後就會提出自己嘅theory去合理化自己嘅行為同權力，以延續自己/黨嘅執政。
所以唔好再講將現實層面同理論層面嘅共產主義混為一談，因為現實係冇一個共產主義國，相信亦都達唔到，因為太理想太天真。

係中国甴近平式共產社會主義

child登仔真係child登仔 共產黨根本唔係共產主義 返去讀下書先喇屌你老母

大躍進同民革都係基於極權。馬克思果套係認為要由資本再過去共產最後去到社會主義，但呢家所有話自己行共產或者社會主義既國家都係無經歷過資本主義，發展都唔夠成熟，最尾仲要變晒做極權國家，然後仲自稱自己係共產主義，令人民甘願為國家服務，最尾人民唔係成為資本主義嘅奴隸，而係極權政府既奴隸，馬克思應該都估唔到會發展成咁，佢果套都係敵唔過人性

拉垃圾post

無產思想去左邊？
嚴格黎講連毛澤東都唔係共產主義者

我覺得好多人都將共產同獨裁混淆左

冇記錯係孔子改制考,雖然係,孔子牌頭但內容好共產,同中華傳統有好大出入,書中有篇直頭好似樓主所講咁

為咗所謂最終目的【大同】所有嘢都可以拋棄
包括親情
因為係共產世界係無親疏之別，只有集體
所以連結婚呢個概念都無
全部嘢都係配給制
即係你個愛人都可以日日俾唔同人屌
甚至乎幫人生仔但要集體養

最好笑係共產黨講愛國 共產黨明明係講工人無祖國
當共產主義實現之時全世界的工人將會團結起來進入不分國界的烏托邦樂園 國家作為壓逼人民的工具將會被拋棄

你係弱智定點？

呢個真係 我諗因為中小學唔會教到 入到大學如果你唔係揀果啲科 都好少會認識到 搞到好多人混淆咗

真係太理想

Sorry 樓豬太蠢應該睇唔明

共產黨有冇共產主義既無產觀念呀on9

而家嘅中國係國家資本主義 其實同納粹係最似

為咗所謂最終目的【大同】所有嘢都可以拋棄
包括親情
因為係共產世界係無親疏之別，只有集體
所以連結婚呢個概念都無
全部嘢都係配給制
即係你個愛人都可以日日俾唔同人屌
甚至乎幫人生仔但要集體養

冇記錯係孔子改制考,雖然係孔子牌頭但內容好共產,同中華傳統有好大出入,書中有篇直頭好似樓主所講咁,而書成於1897(我記錯書成於民初)

分田分屋

再搞埋國族主義

根本就係
啲人係咁spin佢係共產主義
但邊個共產主義又計劃經濟又裙帶資本主義盛行又民族主義盛行又鼓吹集體主義
根本係新納粹

push

錯 共產黨係唔講親情 但係林鄭係講

打工無糧出

真係好慘
Marx明明係想一個無人被expliot嘅世界
人人平等
但現代人一聽communism 就諗起邪惡

利申：都係大學讀社會學先知真正maxism係講緊utopia

先讓部分人富起來 結果富咗四十年都係果部份人 咁都可以叫共產？？？

大鑊飯

根本共產,納粹,法家,法西斯,極端資本主義,軍國主義,極端民族主義,1984都有

個問題係共產主義要實施 一定要獨裁先做到
但當獨裁出現時 就唔可能出現平等

好多人都反共產主義，同時反中國共產黨，但反中國共產黨唔係因為共產主義，而係佢行緊極權資本主義呀豬腦

係權極主義

根本中國共產黨係現時最邪惡嘅政治主張混合極左同極右最醜陋同邪惡嘅點

馬克思 只係一個資本主義之下既失敗者
繼而產生仇富心理
想用暴力手段去奪取其他人既經濟成果

得啦，豬頭豬腦

中國唔係共產， 而係'中國特色社會主義', 再仔細習總集權之後，應該係習近平主義，

講咩共產原教旨，對討論目前強國狀態係冇咩幫助

話中國係納粹 根本侮辱左Hitler
Hitler 起碼對自己純種德國人好
中國只對自己高層好 平民只係等收割

你咪五毛囉

巴打不如你重睇一次馬克思

共產黨一定係共產主義 咁神聖羅馬帝國一定又神聖又羅馬又帝國

唔好俾左右label誤導

政治光譜唔係一條線，更似馬蹄鐵形狀

駁吾刀
中國共產黨根本係現時最邪惡醜陋嘅政治主張

其實共產主義真係好美好，可惜就係太完美，人類根本就做唔到，留番俾冇思想的機械人就啱

樓豬將共產主義極簡化再抽某啲觀點出黎講
搞到好似啲少數派將啲片剪剪剪到好似手足係始作俑者咁

樓豬: 共產主義真恐怖

具有中国特色嘅社會主義依啲咁嘅濕鳩term用黎點鳩下邊果班蟻民

2020仲有人信共產

分唔出樓主係真心On9定係假膠

共產黨係極權資本主義

老毛50年代搞大躍進, 已經親自證明共產主義唔work
資源集體再分配既現實結果就係個個都唔做野
每區領導交唔夠數, 就虛報生產力
最後大饑荒死幾千萬人
依家支共實際上係行緊極權社會主義
用小學雞既說法就係新時代中國特式社會主義

屠龍者難逃自己成為惡龍嘅命運

支那只不過係唱住共產既歌做極權既事享受住帝制既樂趣既國家
唔使諗得咁複雜, 以前中國群雄割據變成一個集團姐
實質上係山賊基地 利益集團, 無乜野既

朝鮮民主主義人民共和國：

連登仲有好多黃賤種信共產主義

跟住貪腐愈黎愈嚴重
人民開始不滿
就高舉民族主義, 打愛國牌去維持人民對共產黨既信仰
點知依家真係開戰, 共產黨就兩面不是人
打就亡黨, 縮就唔知點樣企位
不過支共一定係縮
出老解封城維穩, 點都易過同美帝打

係極權主義恐怖

就算係獨裁都唔會做到真正既共產主義，歷史上出現既全部共產體制都係用共產個名黎掩飾獨裁體制，頂多扮到50%啦我諗

跟本上真正既共產體制喺人類世界就冇可能實行到，第一係每件物件既價值喺人類角度跟本唔一樣，第二就係人類有利己心

但係共產主義實行起上黎，就一定係各地共產黨咁樣
唔好再幫共產主義打飛機

條女無屌過都知好屌？
個蘋果無食過又知好食？

極左同極右都係 on9

不過樓主左右不分都係差唔多 on9

共產主義只存在於虛擬世界

古巴咪又係獨裁都震
一樣係垃圾

虛擬世界都唔可能行共產
討論區有台主，KOL
有課金
有階級
共產=反人性

根本就係獨裁資本主義啦
問題係當初以推翻資本主義做革命理由，而家唔好意思認係資本主義

怕且樓主連托洛茨基呢個名都冇聽過

你睇咗馬克思本共產黨宣言先講啦
鹹濕和尚＝佛教
錫安教＝基督教

樓主講緊共產黨，唔係共產主義，麻煩搞清楚兩者分別

咁佢會話：古巴唔係共產主義

佢係得鎖國呢一路架咋, 所以雜總咪話體內循環囉
但係班人 食慣飯要食屎, 邊有可能返轉頭

最後只係拖多一段時間
唔知道佢會唔會爆另一個利益集團返黎, 但結果應該同以前一樣分裂左先

我都覺得樓主好大謬誤
唔同政治光譜都有不同程度
資本主義都可以話所有女人都係產品係雞
總唔能夠將最極端嘅教條主義當係代表

係呀係呀

樓主邏輯：
1. 由過去自稱行共產主義國家嘅失敗，歸納論證共產主義係邪惡
2. 中共有共產兩個字一定係行緊共產主義
3. 所以中共係邪惡
然後就舉一大堆共產主義嘅問題出黎夾硬套落中共到
當有人話中共唔係行緊共產主義就話係幫中共洗白

上面無一個人唔同意中共係邪惡，但係原因唔需要係因為中共行緊共產主義，事實係中共模式係唔符合共產主義係學術上嘅定義
香港人唔鍾意中共係因為佢極權唔係因為佢共產，連登唔係藍絲廢老玩呢啲標籤無咩用，中共大把衰嘢亦都唔使特登拉埋共產主義先顯得佢衰

所以唔知呢個post有咩意思

共產主義唔容許有個人思想
屆時無光譜之分

共妻響上世紀20年代先會被右派人士拎黎講，早就被恥笑引用錯誤，共產主義根本唔會有共妻既概念，共產主義本身係用勞動力與社會工人既角度解讀如何建設社會，發展大同理想，本身就忽略經數學計算既新式市場經濟概念，已經冇人會去提了

你今日見到既共產黨唔係共產主義，而係以自稱漢民族優先，鼓吹「民族復興」、「挑戰世界」，認為與美國終須一戰既「極端右翼帝殖、軍國、法西斯主義」既綜合體

再進一步講，根本就唔係漢民族，而係自清朝以來既北方統治集團，利用共產黨復興北方既統治地位，所以先叫做「後清」

呢個邏輯好有問題
唔容許有個思想，但諗一件大家都好既事，都係個人思想

痴線
原裝個共產主義係因為資本主義迫人搵錢冇咗自我
所以搞共產主義俾返空間人去做自己想做嘅嘢

你嗰個冇個人思想已經係獨裁者改裝版
建議你睇返馬克思個資本論
再比較下蘇聯點扭曲咗
去到中共依加係行緊國家資本主義
同共產主義冇關

香港人唔鍾意中共係因為佢極權唔係因為佢共產

你都痴撚線

講撚左古巴係共產主義啦柒頭

老老實實，佢係 極/集權社會主義，權貴資本主義

集體意志
係架
共產就係唔講邏輯

再者，由毛澤東時代起，早就唔係以前既馬列修正主義，而係鼓吹「槍杆子出政權」，以武力為基礎既強權武力，另又講究以農民階級為首既革命，而唔係以工人階級為首

今日既共產黨再貫徹毛澤東套「持續革命論」，只要社會及國際形勢有轉變，就會不停大刀闊斧發動民眾活動，務必要人持續諗改變，持續去發揚佢內心套民族復興

成個支那喺隔離日日壓迫我地，咁都唔撚對抗，走去反古巴？無嘢呀嘛？

Totalitarianism = communism?

馬克思無考慮到人性
而後人面對既係實際情況
結果證明一切

敵我矛盾論
責任不在我論
只取有利既一面

跟本中共係行緊共你的產

真正既共產主義係好撚崇高，要撇除哂所有私心先做到，某大國都係算把啦

所以你同意共產主義係獨裁

拉低哂啲討論水平
連啲concept都未搞得清

資本主義仲恐怖

我無反對過古巴係獨裁，同大部份聲稱共產主義既國家借共產黨之名搞獨裁決

但共產主義本身係無主張獨裁

支那就一撚定唔係共產主義，邪惡到咁你都幫支那洗白你忽上腦？

林鄭：
三萬黑警重要過我兩個仔同老豆

林鄭：
三萬黑警重要過我兩個仔同老公

天堂論
耶穌在世以神力領導世人先行到真。共產主義

*借共產主義

打錯字

所以你同意共產主義係獨裁

但共產主義本身係無主張獨裁

彈出彈入
唔講邏輯

但共產主義本身係無主張獨裁

但全部變晒獨裁政權，無一例外

其實你係真係冇學識定係特登玩膠？

中共做大把野衰過共產主義你都要拎樣佢地無做過嘅嘢出黎講有咩意思
樓上講緊共產主義無私人財產概念，同中共實際情況唔同你又完全唔理
我投降

中国從來冇行過共產主義
只係極端主義同獨裁

屌你啦，第一句係你講，第二句係我講
點撚樣彈出彈入？

仲有古巴係行共產主義，亦係獨裁國家

等於

行共產主義既都係獨裁國家？

A is B and C = B is C?

你學撚好啲邏輯先啦

即係賣樓aa既好多都呃人

你唔屌個aa，你走去屌層樓，你無撚病呀嘛？

都話共產係實行唔到

假架啲共產。。

史上出現既共產體產全部係假共產黎

真正既共產體制喺世界上係冇國家成功過，所以唔使咁執著共產主義

"....大陸啲官玩換妻.."? Links?

冇出現過先啱

譯林ok

你也up 尻

過於理想啦 共產主義

但問題好多on 9白左真係信共產主義
班左膠一路食大麻、吸水煙、一邊享受文明社會既自由然後屌資本主義唔得

樓上都一堆啦

馬克思好似講過, 現實世界係做唔到共產
因為人係自私同有惰性

所以現今所謂共產, 都只係獨裁者披住共產既皮黎搞奴隸制. 根本係社會倒退.

咁既on9 po都正皮>負皮

原裝無講共產係點，但一定係自由程度比資本主義同社會主義高

冇錯
拎共產主義打飛機係好危險
任何想嘗試實行共產主義既人都要制止

果種手段恐怖之極
比isis級更黑暗黑心
同人類認知
好唔同

原po你假膠渣吓話？
特登拋啲on9論調黎引連登仔打飛機
等人知道連登仔有幾不學無術

唔好戇鳩
共產只係所有野由政權分配
只要係由人去執行既野
一定有偏差
同埋共產明明就係違背人性
點會多人嚮往...

中國係行「有中國特色的社會主義」
而當所有國家都係社會主義既時候大家合體再無國界之分先至達到終極目標，共產主義

不過無論如何都係垃圾
馬克思條仆街一世都未打過工 成世靠恩格斯養
就走出嚟講咩工人比人剝削blahblahblah
跟住又話社會主義會喺最發達先進既國家萌芽
結果咪又係窮到燶既蘇聯爆先 根本一開始就錯鳩晒

最撚憎就係共產主義
咁多失敗既例子 個個慘絕人寰
都仲要支持既真係個腦生草

唔同意。
共產主義係針對經濟，即係唔講錢，而唔係唔講親情。
問題係世上的共產主義最講錢，即係假共產。
只係以共產之名行獨裁。
如果真共產必須廢除金錢制度，且高官與市民利益一致。

樓主曲解共產主義。
共產主義係針對經濟，即係唔講錢，而唔係唔講親情。
問題係世上的共產主義最講錢，即係假共產。
只係以共產之名行獨裁。

如果真共產，必須廢除金錢制度，且高官與市民利益一致。

即使北韓都有鈔票，古巴有古巴披索，所以他們都係偽共產。

你估佢真係唔在意個仔同海外資產咩，實際上佢以經比中共擺左上台，佢都知道自己一定死硬，係鏡頭面前唔通同你講我好撚驚咩，一個接受西方教育既人邊有可能真心擁護共產黨

因為佢地係假共產。

真共產，必須全面廢除金錢制度，且高官與市民利益一致，兼走民主選舉制。

樓主所講的
有邊個共產國家允許民主選舉和公投？無，偽共產。
有邊個共產國家廢除金錢制度？無，偽共產。
有邊個共產國家係高官與人民利益一致？無，偽共產。

失敗因為全部都係偽共產。

仲有真共產一定係走宗教中立/不可知論，
一口否定或肯定超自然力量，咁無理性和驕傲狂妄的政府。
無神論政權或神權政治必定係走偽共產之路。

你繼續吹

共產主要針對係經濟制度喎。
你講的係社會家庭制度，
你講的係將個人家庭制度變成國家家庭制度，
不過現在婚姻家庭制度都爛得好緊要，離婚率40%，且有大多人唔離婚係因為宗教和道義原因，唔係因為開心快樂情感或者有互相有利。

唔好搞錯。
不過世界全部共產黨都係偽共產。
所有共產國家都有貨幣和金錢。
真正共產國家應該走不可知論，而非無神論。
真正共產應該高官和人民利益一致，但共產國家全部都無。
真正共產應該有民主選舉和公投制，但共產國家全部都無。

佢地搞唔清真正共產制度/馬克思主義的分別

生命之源計劃

你識唔識㗎,共產世界點會係配給制啊！共產主義係無國家,無政府,無階級嘅一個世界,講求各盡所能,各取所需.絕對唔係配給制,配給制係社會主義先有嘅！

在共產主義社會裡，任何人都沒有特殊的活動範圍，而是都可以在任何範疇發展，社會調節著整個生產，因為而使我有可能隨自己的興趣今天幹這事，明天幹那事，上午打獵，下午捕魚，傍晚從事畜牧，晚飯後從事批判，這樣就不會使我老是一個獵人、漁夫、牧人或批判者。

樓主有無真係了解過咩叫共產主義

呢個post好低質
拎支共黎講共產主義真係得啖笑
想問邊個國家曾經或者依家係共產制度？
當今中國存在既問題你又真心覺得係因為共產主義而導致？
現今社會又有邊個人唔係社會中其中一粒齒輪？
建議讀多幾年書先再講